如果一開始禁止基因有缺憾嘅人生育，咁呢個世界上係咪唔會有基因缺陷

如果一開始禁止基因有缺憾嘅人生育，咁有缺憾嘅基因就唔會遺傳落去，最終就會消失。

如果咁的話，呢個post應該唔會係連登出現

理論上係。

但電影話我知，總係有啲仆街會偷生。生育不能阻止云云，之後就召喚大愛撚榮登道德高地。

基因會突變
就算ban晒
正常人生仔都有機會發生

點定義缺憾先
淨係得完美先可以生育
人類咪一早絕種

有d仆街做產前知道有缺憾都照生啦
垃圾大愛撚

最後會演變成幾個世紀都搞唔掂既種族戰爭

正常人都會有機會染色體突變出現缺陷
假若只保留基因正常嘅人類長久而嚟會令遺傳基因趨向單一。令人類失去應付某啲病變嘅能力，人身上有好多進化過程留落嚟嘅未知基因，人類仲未研究佢地嘅用途

利申：非bio撚，只讀過1 個sem 嘅course
有錯唔怕屌

又唔係完美嘅，可以係一啲已經顯現咗，又會引致殘障嘅基因

屌 幫我連po幾次

自己做下research先開post喇
基因有缺陷係因為細胞分裂嘅時候
DNA會由一份copy成兩份出黎比兩個細胞
而呢個copy既過程係有好微少既機率出錯
所以就算兩個正常人生出黎既小朋友都會有機會有基因缺陷
講完

好奇問句，如果淨係排走果啲咩嚴重嘅遺傳病work唔work?

讀ME，唔識bio

所有突變都係被動咁出現而唔係你所講自己主動去突變
仲有進化過程係非常之緩慢 唔係好似啲漫畫英雄咁 一晚就有超能力

深夜無聊先開po,sorry.如果將個term轉做遺傳病會唔會好D?

理論上可行 但實際上唔可能 因為你冇權阻止人生育

諗起台灣果個白化家庭

因為實行嗰個唔係我，所以我咪瞓左喺床度9up 唔好話我，連國家都無權，最多玩呼籲

咩叫有缺撼?
好似鐮刀型貧血咁,算唔算缺撼?
跑兩跑冇氣,嚴重會死埋bor?
但佢就對黃熱病有抗性,係黃熱病流行的地區反而係個優點黎。因為呢個缺撼可以減少因呢個病而死的機率。
係呢個情況,佢係缺點定優點?

可見,基因的"好壞"有時候係跟環境有關,而環境係不斷咁變,所以"好壞"都係不斷變緊。而家好遲下可能就壞,咁點搞?

想問下哮喘 濕疹 鼻敏感 地中海貧血 有咩環境係"好"

自私既人最有缺陷

唔係，會有突變

世上有邊個唔自私？